[LensCulture] Street Photography Awards 2018

上星期
第四屆LensCulture Street Photography Awards宣佈賽果
參加者來自世界名地多達170個國家
作品題材涉獵由東京的富有未來感的都市景色
以至柏林的黑白題材
亦包括印度和法國的臨時城市居所、

LensCulture:
“How do we define street photography?
For those with a tendency toward classical photography,
the romantic black-and-white photographs of Henri Cartier-Bresson may come to mind.
And yet, the genre of street photography has opened up quite a bit in this global age—
photography is at the center of our “always-on,” interconnected lives.”

"A good photograph needs three things:
a clear authorial ‘voice’, a coherent, well-conceived subject and
the skill to craft the image well."
by Alasdair Foster (one of the jury members)

首名 photo series
SOWRAV DAS
Floating Heroes

呢輯相題材主要講一班係印度有一群工人
因各種原因
而需在街頭作息

次名 photo series
İLKER KARAM
Turkey
In Pursuit of Myself

第三名 photo series
COCOA LANEY
Italy
Gaps

Single image winners
首名

MACIEJ DAKOWICZ
Beach Scene, Chaung Tha, Myanmar

次名

BARRY TALIS
From "The Flow of Spirit"

第三名

JINGSHENG NIE
Hanging Pig

評審特選
原先呢七張都各有不同評審的comment
但我對部分的意見有保留
所以唔post 係度

DAVID ALAN HARVEY (評審):
This photograph by Niki Gleoudi is magically mysterious, sensuous, and graphic.
Niki has a whole series on beach life, and this is one of her best.
It is not pedantic nor condescendingly descriptive, which would render it boring. That is the beauty of this image.
We are not quite sure of the relationship between the two men, yet there is an implied intimacy and affection.
The layered juxtaposition of the unicorn float and the boat in the background allows our eye to travel around inside the picture, yet keeps us circling back to the man in the foreground. As today’s astute photographers often embrace a visceral visual literacy, Niki hits the mark.

ALASDAIR FOSTER (評審):
This image brings an interesting new point of view
from which to consider the life of the city street.
While shooting from overhead is not, in itself, new,
the searing lateral light has rendered the shadows more explicitly familiar than the figures themselves.
This creates an ambiguity, since the image appears to exist simultaneously in two different perspectives.
The cobbled patterns of the piazza set the figures into a highly idiosyncratic field, which the colorful geometric forms of the rectilinear awnings and curving garden disturb and animate the edge of the frame, energizing the whole.

Source:

次名第一張好正

Single image 故事性 2>1 啦

次名嗰張啲光暈其實點影㗎 好正張相

法國lensculture每年winner嘅風格都係差唔多

Agree
但係睇佢嘅submission profile好似得呢張
如果係一整個series，
可以更易理解
驟眼睇，
似係以色列的東正教傳統活動

光暈？
不過我唔係好明右上角的火焰發生乜事

我就係話右上角嗰堆 原來火黎？

有無講評審準則係咩
series 我都覺得次名係好啲
首名三張都玩長曝 主體置中 好悶
反而次名有玩味啲

好撚柒勁

其實我都唔肯定

唔太清楚評審準則
但你可以試下由jurors' picks 入面
各評審的Comments推敲下個準則

series 次名的用色較悅目
但內容唔係太觸動到我
故事唔太深刻

除咗上面post 的作品
仲有一推入圍作品finalists
有幾張都好正

好撚正..

有部份相的style 係ig 都幾hit
例如：series第二名個種高反差、
光暗對比係ig 都好多like
又或者評審特選尾二個張
光影再加特別角度都係ig 見過，
亦有唔少like

呃到like無用
我寧願要一張lens culture有獎嘅都唔要ig likes